831暴動案︱相戀八年的小情侶一同被捕 今日牽手一同步出法庭：香港變得太快 好多嘢驚唔嚟

8.31灣仔暴動案中，一對相戀八年的小情侶一同被捕、一同被控，今日一同脫罪，牽手一同步出法庭。兩人一直互相扶持，經歷本案後感情更見堅固。兩人在裁決後受訪稱，坦承面對暴動罪，感到不安甚至變得懦弱，連自己開設店舖貼上的口號都移走，但仍然希望以不同方式繼續堅持。他們亦希望本案結果可為日後的暴動被告在選擇答辯方向時，帶來參考與幫助。

同為24歲的余德穎及莫嘉晴一同受訪。莫嘉晴稱昨晚難以入睡，「好想把握最後嘅時間咁，喺度碌電話上網，唔捨得瞓」。男友余德穎在旁補充，「肉體上好攰，但瞓唔到。你唔知離開咗屋企，之後幾耐先可以返去」，並說昨晚不斷「聞貓」，把握相處時間。他又指兩人已很久沒有談過電話，「昨日竟然講咗次電話」。

余回憶，起初不知控方有何證據，直至開審前一星期才得悉，「見到警察對我嘅指控，全部都係假嘅、生安白造，你就覺得全部係為咗鋤死你而作出呢啲證據」。他一直擔心法官或會接納警員證供。

兩人自中學起相戀，本來曾談論結婚，但莫嘉晴自言捲入暴動案後，「人生好似停頓咗咁，冇可能有任何規劃，唔可以搵一份長工、唔會去報上堂。就算係想買個iPhone都唔會買，可能只係用三個月。依家都唔會諗結婚，我會想喺安穩嘅日子結囉，我唔想結完婚之後分開六年」。

莫是一名社工，現時開網店賣潮牌衣服，「訂唔訂貨都決定唔到，每一日都係見步行步」，本來更打算一旦入獄便讓媽媽打理網店。

全部都係假既

天佑

小心回馬鎗

冇另一半 冇未來 抗爭唔關我事

佢哋間IG shop 請懲罰

本案中有一對情侶，同樣面對暴動罪的余德穎及莫嘉晴，從第一日開審已手拖手步入法院，今天兩人終於能手拖手跨過難關，鬆一口氣地步出這個地方，延續8年的愛情長跑，在對方身邊互相扶持。在離開法院時，有「旁聽師」問兩人是否需要傘陣，余德穎立即說：「唔洗！我哋光明正大行出去！」兩人這刻最想做的，就是「餵貓」。

24歲應該有BNO啦
好走啦
律政司一定上訴

諗起岳巴

走啦

俾人點晒名

仲留喺香港

移民去英國啦

好人一世平安

辛苦了

推 不明個案由深圳來港 屬14日檢疫豁免人士 - 分享自 LIHKG 討論區

矯你老母臭閪

聞貓

小心被追擊，黨媒經已開哂全名兼長篇報導

好人一生平安

停頓咗

移民啦 一陣佢地上訴

啲貨入得幾靚

一定上訴
快走

留唔留個人決定啦

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

推

正確